\begin{aufgabe}{Automatische Differentiation}
\begin{enumerate}
\item Lies dir die ersten zwei Seiten von
\url{https://pizzaseminar.speicherleck.de/automatic-differentiation/notes.pdf}
durch, um die Grundlagen von \emph{automatischer Differentiation} zu verstehen.
\item Implementiere Prozeduren~\schemeinline{dual+} und~\schemeinline{dual*},
die Addition und Multiplikation auf den dualen Zahlen umsetzen. Dabei soll eine
duale Zahl wie~$3 + 4\varepsilon$ in Scheme durch das Paar~\schemeinline{(cons 3 4)}
dargestellt werden.
\begin{schemecode}
(dual+ (cons 3 4) (cons 5 6))
; soll evaluieren zu: (8 . 10)

(dual* (cons 3 4) (cons 5 6))
; soll evaluieren zu: (15 38)
\end{schemecode}
\item Ändere die Prozedur~\schemeinline{evaluate} aus Aufgabe~\ref{eval} so
ab, dass duale Zahlen verwendet werden. Implementiere damit automatisches
Differenzieren:

\begin{schemecode}
(define f '(* x x))

(evaluate f (cons 3 1))
; soll evaluieren zu: 9 6
; (denn die Ableitung von x^2 bei t = 3 ist 6)
\end{schemecode}
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

%\item Verwende die Ersetzungsroutine aus Aufgabe~\ref{substitution}, um eine
%Prozedur~\schemeinline{dualify} zu schreiben, die in übergebenem Code alle
%Vorkommen von~\schemeinline{+},~\schemeinline{*} und Zahlkonstanten durch ihre
%Entsprechungen für duale Zahlen zu ersetzen.
